\documentclass[]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english]{babel}

\usepackage[]{csvsimple}

\usepackage{ragged2e}
\usepackage[left=25mm, right=25mm, top=15mm]{geometry}
\geometry{a4paper}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{paralist}
\usepackage{subfig} 
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{braket}
\usepackage{gensymb}
\usepackage{url}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{csquotes}
\usepackage{multicol}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{babel}
\usepackage{caption}
\captionsetup{font=small}
\pagestyle{fancy}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\lhead{}\chead{}\rhead{}
\lfoot{}\cfoot{\thepage}\rfoot{}
\usepackage{sectsty}
\usepackage[nottoc,notlof,notlot]{tocbibind}
\usepackage[titles,subfigure]{tocloft}
\renewcommand{\cftsecfont}{\rmfamily\mdseries\upshape}
\renewcommand{\cftsecpagefont}{\rmfamily\mdseries\upshape}

\let\oldsection\section% Store \section
\renewcommand{\section}{% Update \section
	\renewcommand{\theequation}{\thesection.\arabic{equation}}% Update equation number
	\oldsection}% Regular \section
\let\oldsubsection\subsection% Store \subsection
\renewcommand{\subsection}{% Update \subsection
	\renewcommand{\theequation}{\thesubsection.\arabic{equation}}% Update equation number
	\oldsubsection}% Regular \subsection

\newcommand{\abs}[1]{\left\lvert#1\right\rvert}
\newcommand{\norm}[1]{\left\lVert#1\right\rVert}

\newcommand{\g}{\text{g}}
\newcommand{\m}{\text{m}}
\newcommand{\cm}{\text{cm}}
\newcommand{\mm}{\text{mm}}
\newcommand{\s}{\text{s}}
\newcommand{\N}{\text{N}}
\newcommand{\Hz}{\text{Hz}}

\newcommand{\virgolette}[1]{``\text{#1}"}
\newcommand{\tildetext}{\raise.17ex\hbox{$\scriptstyle\mathtt{\sim}$}}


\renewcommand{\arraystretch}{1.2}

\addto\captionsenglish{\renewcommand{\figurename}{Fig.}}
\addto\captionsenglish{\renewcommand{\tablename}{Tab.}}

\DeclareCaptionLabelFormat{andtable}{#1~#2  \&  \tablename~\thetable}

%opening
\title{%
    \Huge Misura indiretta della velocità della luce \\
    \Large C.d.L. in Fisica, a.a. 2022-2023 \\ Università degli Studi di Milano}
\author{\LARGE Lucrezia Bioni, Leonardo Cerasi, Giulia Federica Bianca Coppi}
\date{}

\begin{document}

    \maketitle

    \section{Introduzione}

    \subsection{Scopo}

    Mediante l'utilizzo di un prisma a sezione isoscele, si vuole misurare l'indice di rifrazione del materiale che lo compone.

    \subsection{Metodo}

    In seguito alla misurazione dello spettro di emissione della lampada ai vapori di mercurio - effettuata con il reticolo di diffrazione -, si utilizzano le lunghezze d'onda trovate per misurare l'indice di rifrazione del materiale vetroso che compone il prisma. \\
    Tale misurazione viene effettuata attraverso il metodo della deviazione minima: si può ricavare la dipendenza dell'angolo $\delta$ in funzione dell'angolo di incidenza $i$, dimostrando inoltre che la funzione $\delta (i)$ presenta un minimo. La condizione di deviazione minima si presenta nel momento in cui viene soddisfatta l'equazione:

    \begin{equation}
        \label{dev_minima}
        \cos i \cdot \cos r' = \cos r \cdot \cos i'
    \end{equation}

    dove $i$ è l'algolo di incidenza, $i'$ è l'angolo di emergenza $r$ è l'angolo di rifrazione sulla faccia di entrata del prisma e $r'$ l'angolo di incidenza sulla seconda faccia del prisma.

    Queste quantità sono legate a $\delta$ dalle seguenti relazioni:

    \begin{equation}
        \label{relazioni_delta}
        r + r' = \alpha
        \delta = i + i' - \alpha
    \end{equation}

    dove $\alpha$ è l'angolo al vertice del prisma.

    L'indice di rifrazione del prisma, in condizioni di minima deviazione, risulterà essere quindi:

    \begin{equation}
        \label{indice_rifrazione}
        n(\lambda)=\frac{\sin \frac{\alpha + \delta _m} {2}}{\sin \frac{\alpha}{2}}
    \end{equation}

    dove $n(\lambda)$ è l'indice di rifrazione del materiale in funzione della lunghezza d'onda $\lambda$ considerata, $\alpha$ l'angolo al vertice della sezione del prisma, $\delta _m $ l'angolo di minima deviazione della lunghezza d'onda considerata.

\end{document}